三內地航空公司共蝕261億 國航：投資國泰損失24億人幣

內地三家航空公司今晚先後公布6月底止中期業績，全部均受新冠肺炎疫情衝擊，出現虧損。中國國際航空（0753）、南方航空（1055）及東方航空（0670）分別虧損94.39億元（人民幣、下同）、81.79億元及85.42億元，全部不派中期息。三家航空公司共虧損261.6億元。

國航表示，航空營運稅前虧損128.98億元，期內累計執行疫情相關包機166班，並且在產業鏈供應鏈受到疫情重大衝擊的時候，推出客機貨班，改裝4架B777-300飛機和2架A330-200飛機。為幫助復工復產，迅速恢復航班近2000班次，國內定制航班、國際客運包機67班。其客運及貨運的運輸能力，分別按年大跌53.74%及27.09%；客運的運載率按年下跌13.54個百分點，只有67.45%；貨運的運載率則按年跌6個百分點，只有36.16%。期內錄得匯兌淨損失10.19億元，並確認國泰航空（0293）投資損失人民幣23.73億元，對國泰的股權投資餘額為93.71億元。

南航則稱，客運收入為287.93億元，同比減少56.12% ，主要是受疫情影響，旅客出游信心不足，客運運輸量減少及票價降低所致；貨運及郵運收入為76.67億元，同比增加73.89% ，主要為受疫情影響，貨運需求尤其是國際貨運需求旺盛所致。

有排蝕

講到明「因航」仲鍾個頭落去

十幾年前嘅事喇

屌你，笑到肚痛

Quit咗佢囉

將個責任卸比國泰

而家全世界有邊間航空公司生意好?

大韓一爆好似即刻炒咗勁多人轉做貨，啱啱出個業績係賺錢，好撚癲

台灣既華航

抵撚死

自己搞個武漢肺炎，自己梗係要食番啦

支那啲航空將肺炎傳去全世界
問共產党拎賠償囉

未必㗎，你冇肺炎人哋有。
入境又要隔離，非必要都唔飛啦。

自己睇年報啦

貨運賺到笑

算蝕得少

買！

退股囉

齊歡笑 同慶賀！

中國貨而家搵鬼買咩

你睇下中國出口數據先講啦